【台灣世紀】傳鴻海聲寶停止向大陸海信供應電視面板

鴻海子公司夏普（Sharp）日前傳出因和三星價格談不攏，故已告知將從明年起（2017 年起）全面停止供應電視用面板給三星，且據悉另一家韓廠 LG 電子也被夏普告知，明年將中止供貨。而最新傳出，除了韓廠之外，拒絕交回美國夏普品牌使用權的中國廠海信集團（Hisense）也恐被夏普中斷面板供應。

日經新聞 21 日報導，鴻海、夏普共同營運的堺市 10 代面板廠「Sakai Display Product（SDP）」正進行相關調整，計劃於 2017 年中斷和海信的交易，將停止供應電視用面板給海信。2015 年海信薄型電視全球市佔率為 5.9%，位居第 4 位。

報導指出，SDP 考慮中斷和海信的交易，一方面是因為鴻海、夏普計劃擴大夏普品牌電視的銷售，故期望藉由抑制 SDP 對外販售，來確保對夏普的供應量；另一方面應該也是在價格部分和海信談不攏所致。

夏普之前因業績惡化，故將 SHARP 電視品牌提供給海信於美國市場使用。不過收編在鴻海旗下之後，夏普遵循鴻海的意向，已向海信提案要買回美國電視品牌使用權，但遭海信拒絕。

（本文由 MoneyDJ新聞 授權轉載；首圖來源：Flickr/Paul Brody CC BY 2.0）